\documentclass{paper}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,top=3cm,bottom=3cm,left=2.24cm,right=2.24cm,heightrounded,bindingoffset=5mm}
\title{Terzo Progetto IDD}
\author{Luca Rossicone, Filippo Iacobelli}
\usepackage[plainpages=false, colorlinks]{hyperref}	% generazione di collegamenti ipertestuali su indice e riferimenti
\begin{document}
\maketitle
{\Huge Team Hirsute Pippo}
\begin{figure}[!h]
      \includegraphics[width=\linewidth]{/home/soros/Immagini/Schermata da 2022-01-04 18-21-18.png}
\end{figure}
\newpage
\tableofcontents
\newpage
\section{SORGENTI}
La sezione corrente presenta una breve descrizione delle \href{https://uniroma3-my.sharepoint.com/personal/pmerialdo_os_uniroma3_it/_layouts/15/onedrive.aspx?id=%2Fpersonal%2Fpmerialdo%5Fos%5Funiroma3%5Fit%2FDocuments%2Fde%2Dsources%2D2021%2D2022}{sorgenti utilizzate per il Progetto 2}
da alcune delle squadre che hanno partecipato. Per quanto riguarda la scelta delle fonti
relative alle aziende, non abbiamo seguito nessun criterio particolare. \newline
Invece, per quanto riguarda i professionisti, avendo raccolto dati relativi ai medici
statunitensi, abbiamo potuto confrontarci solo con chi aveva estratto informazioni da
siti relativi alla sanità.\newline
\subsection{Aziende}
Le due sorgenti da cui abbiamo estratto dati relativi alle aziende sono state \href{https://uniroma3-my.sharepoint.com/personal/pmerialdo_os_uniroma3_it/_layouts/15/onedrive.aspx?id=%2Fpersonal%2Fpmerialdo%5Fos%5Funiroma3%5Fit%2FDocuments%2Fde%2Dsources%2D2021%2D2022%2Fhirsutepippo%2Dhithorizons%2Ecom%2D1%2Ezip&parent=%2Fpersonal%2Fpmerialdo%5Fos%5Funiroma3%5Fit%2FDocuments%2Fde%2Dsources%2D2021%2D2022}{HitHorizons}
e \href{https://uniroma3-my.sharepoint.com/personal/pmerialdo_os_uniroma3_it/_layouts/15/onedrive.aspx?id=%2Fpersonal%2Fpmerialdo%5Fos%5Funiroma3%5Fit%2FDocuments%2Fde%2Dsources%2D2021%2D2022%2Fhirsutepippo%2Dvalue%2Etoday%2D1%2Ezip&parent=%2Fpersonal%2Fpmerialdo%5Fos%5Funiroma3%5Fit%2FDocuments%2Fde%2Dsources%2D2021%2D2022}{Value.today}.
\subsubsection{Integrazione interna}
L'integrazione tra queste prime due risulta
abbastanza agevole, nonostante sia presente un'inconsistenza nei dati notevole, poiché mentre
la prima fonte è relativa alle aziende in maniera globale, la seconda è a livello nazionale.
Perciò, cercando di fondere $alcune$ entità nominalmente uguali, non si ottiene effettivamente
alcun beneficio (Ad esempio Google Ireland da ValueToday con Google di HitHorizons). A livello
di attributi, le due fonti hanno sovrapposizioni sul nome e sulla tipologia di industria.
\subsubsection{Integrazioni con altri team}
Le sorgenti con cui era possibile eseguire un'integrazione, oltre alle nostre, sono state: \begin{enumerate}
      \item Team Scarano - \href{https://uniroma3-my.sharepoint.com/personal/pmerialdo_os_uniroma3_it/_layouts/15/onedrive.aspx?id=%2Fpersonal%2Fpmerialdo%5Fos%5Funiroma3%5Fit%2FDocuments%2Fde%2Dsources%2D2021%2D2022%2FScarano%2Dcompanies%2Dfinance%2Eyahoo%2Ecom%2D1%2Ecsv%2Ezip&parent=%2Fpersonal%2Fpmerialdo%5Fos%5Funiroma3%5Fit%2FDocuments%2Fde%2Dsources%2D2021%2D2022}{Finance}: \newline
            Le intersezioni tra le nostre entità e questa fonte erano molto scarse, ma avevano
            una forte intersezione con gli attributi, rendendo l'unione un forte arricchimento
            del database originale.
      \item Team Scarano - \href{https://uniroma3-my.sharepoint.com/personal/pmerialdo_os_uniroma3_it/_layouts/15/onedrive.aspx?id=%2Fpersonal%2Fpmerialdo%5Fos%5Funiroma3%5Fit%2FDocuments%2Fde%2Dsources%2D2021%2D2022%2FScarano%2Dcompanies%2Dinvesting%2Ecom%2D1%2Ecsv%2Ezip&parent=%2Fpersonal%2Fpmerialdo%5Fos%5Funiroma3%5Fit%2FDocuments%2Fde%2Dsources%2D2021%2D2022}{Investing}: \newline
            In questo caso le intersezioni erano molto più numerose, le quali davano vita però ad
            altrettante ambiguità nella rappresentazione delle istanze (ad esempio Toyota Motor Corp
            con Toyota Motor Europe). Gli attributi erano coerenti con quelli trovati nel file
            relativo allo stesso team, perciò anche in questo caso, laddove le entità erano
            differenti, il risultato dell'unione è stato un arricchimento.
      \item Team MMS - \href{https://uniroma3-my.sharepoint.com/personal/pmerialdo_os_uniroma3_it/_layouts/15/onedrive.aspx?id=%2Fpersonal%2Fpmerialdo%5Fos%5Funiroma3%5Fit%2FDocuments%2Fde%2Dsources%2D2021%2D2022%2FMMS%2Dlseg%2Ecom%2D1%2Ezip&parent=%2Fpersonal%2Fpmerialdo%5Fos%5Funiroma3%5Fit%2FDocuments%2Fde%2Dsources%2D2021%2D2022}{lseg European Companies}: \newline
            Questa fonte era molto simile a ValueToday, sia come attributi che come tipologia di entità,
            poiché anche in questo caso raccoglieva dati relativi ad aziende europee. Ogni attributo di questa
            fonte genera ambiguità semantiche con quelli presenti nella nostra raccolta, come ad esempio Country e Address, o Name e Company Name.
            Purtroppo la fusione tra i dati relative alle due repository risulta complicata a causa dell'esistenza
            degli attributi Address e Country, che generano delle ridondanze.
      \item Team MMS - \href{https://uniroma3-my.sharepoint.com/personal/pmerialdo_os_uniroma3_it/_layouts/15/onedrive.aspx?id=%2Fpersonal%2Fpmerialdo%5Fos%5Funiroma3%5Fit%2FDocuments%2Fde%2Dsources%2D2021%2D2022%2FMMS%2Dft%2Ecom%2D1%2Ezip&parent=%2Fpersonal%2Fpmerialdo%5Fos%5Funiroma3%5Fit%2FDocuments%2Fde%2Dsources%2D2021%2D2022}{ft European Companies}: \newline
            Questa fonte era praticamente identica alla precedente, ma mostrava istanze totalmente differenti dalle prime,
            perciò il discorso è analogo, ma il numero di intersezione è nettamente più basso.
      \item Team A$\&$A - \href{https://uniroma3-my.sharepoint.com/personal/pmerialdo_os_uniroma3_it/_layouts/15/onedrive.aspx?id=%2Fpersonal%2Fpmerialdo%5Fos%5Funiroma3%5Fit%2FDocuments%2Fde%2Dsources%2D2021%2D2022%2FA%26A%2Dcompaniesmarketcap%2Ecom%2D1%2Ezip&parent=%2Fpersonal%2Fpmerialdo%5Fos%5Funiroma3%5Fit%2FDocuments%2Fde%2Dsources%2D2021%2D2022}{CompaniesMarketCap}: \newline
            L'unione con questa sorgente presenta delle ambiguità semantiche sul nostro attributo Address,
            poiché in parte modella le stesse informazioni che sono contenute nel campo Country, unita
            alla diversa nomenclatura per l'attributo che dovrebbe rappresentare il campo in cui opera
            l'azienda (Industry nel nostro caso e Company Business nell'altro).\newline
            Come per le altre sorgenti, anche qui ci sono delle ambiguità nella rappresentazione delle istanze. Infine, anche qui
            la fusione tra i dati relative alle due repository risulta complicata a causa dell'esistenza
            degli attributi Address e Country, che generano delle ridondanze.
\end{enumerate}
\subsection{Professionisti (Medici)}
Le due sorgenti da cui abbiamo estratto dati relativi alle aziende sono state \href{https://uniroma3-my.sharepoint.com/personal/pmerialdo_os_uniroma3_it/_layouts/15/onedrive.aspx?id=%2Fpersonal%2Fpmerialdo%5Fos%5Funiroma3%5Fit%2FDocuments%2Fde%2Dsources%2D2021%2D2022%2Fhirsutepippo%2Dbeaumont%2Eorg%2D1%2Ezip&parent=%2Fpersonal%2Fpmerialdo%5Fos%5Funiroma3%5Fit%2FDocuments%2Fde%2Dsources%2D2021%2D2022}{Beaumont}
e \href{https://uniroma3-my.sharepoint.com/personal/pmerialdo_os_uniroma3_it/_layouts/15/onedrive.aspx?id=%2Fpersonal%2Fpmerialdo%5Fos%5Funiroma3%5Fit%2FDocuments%2Fde%2Dsources%2D2021%2D2022%2Fhirsutepippo%2Ehealth%2Eusnews%2Ecom%2D1%2Ezip&parent=%2Fpersonal%2Fpmerialdo%5Fos%5Funiroma3%5Fit%2FDocuments%2Fde%2Dsources%2D2021%2D2022}{Health US News}.
\subsubsection{Integrazione interna}
La fusione tra queste prime due sorgenti è praticamente impossibile per un motivo ben preciso: con l'intento
di raccogliere quante più entità possibili, durante la fase di ricerca abbiamo selezionato dei siti che potessero
darci quante più informazioni uniche. Perciò, se anche ci fossero attributi sovrapposti (e ce ne sono, anche se solamente
relativi ai dati anagrafici), non è presente nemmeno un'entità all'interno dell'intersezione.
\subsubsection{Integrazioni con altri team}
Le sorgenti con cui era possibile eseguire un’integrazione, oltre alle nostre, sono state:
\begin{enumerate}
      \item Team MMS - \href{https://uniroma3-my.sharepoint.com/personal/pmerialdo_os_uniroma3_it/_layouts/15/onedrive.aspx?id=%2Fpersonal%2Fpmerialdo%5Fos%5Funiroma3%5Fit%2FDocuments%2Fde%2Dsources%2D2021%2D2022%2FMMS%2Datlantamagazine%2Ecom%2D1%2Ezip&parent=%2Fpersonal%2Fpmerialdo%5Fos%5Funiroma3%5Fit%2FDocuments%2Fde%2Dsources%2D2021%2D2022}{Atlanta Top Doctors}: \newline
            La fusione con questa sorgente risulta complicata per mancanza di informazioni più specifiche.
            Parecchie entità sarebbero intersecabili, ma in assenza di informazioni anagrafiche che ci consentano
            di distinguere casi di banale omonimia da effettive sovrapposizioni, non siamo in grado di determinare
            quanto sia possibile integrare. Unito a questo, le discrepanze principali sono ambiguità semantiche nel nome
            degli attributi (hospital con hospital name, medical speciality con specialization).
      \item Team MMS - \href{https://uniroma3-my.sharepoint.com/personal/pmerialdo_os_uniroma3_it/_layouts/15/onedrive.aspx?id=%2Fpersonal%2Fpmerialdo%5Fos%5Funiroma3%5Fit%2FDocuments%2Fde%2Dsources%2D2021%2D2022%2FMMS%2Dgradyhealth%2Eorg%2D1%2Ezip&parent=%2Fpersonal%2Fpmerialdo%5Fos%5Funiroma3%5Fit%2FDocuments%2Fde%2Dsources%2D2021%2D2022}{Grady Health Doctors Atlanta}: \newline
            Come nel caso precedente, essendo anche questa fonte relativa ai medici di Atlanta, certamente la
            quantità di intersezioni è elevata, ma non siamo in grado di discernere i dottori omonimi da quelli
            effettivamente coincidenti, nonostante in questo caso abbiamo di fronte una quantità di attributi più elevata.
            L'ambiguità semantica in questo caso è ancora più presente, aggiungendo alle precedenti anche attributi come
            doc$\_$languages, in conflitto con languages.
      \item Team Andreoli - \href{https://uniroma3-my.sharepoint.com/personal/pmerialdo_os_uniroma3_it/_layouts/15/onedrive.aspx?id=%2Fpersonal%2Fpmerialdo%5Fos%5Funiroma3%5Fit%2FDocuments%2Fde%2Dsources%2D2021%2D2022%2FAndreoli%2Ddottori%2Eit%2D1%2Ezip&parent=%2Fpersonal%2Fpmerialdo%5Fos%5Funiroma3%5Fit%2FDocuments%2Fde%2Dsources%2D2021%2D2022}{Dottori.it}: \newline
            In questo caso la fusione presenta le stesse complicazioni che abbiamo avuto internamente, in quanto
            le informazioni che risiedono in questa repository sono tutte relative a medici italiani, i quali non
            erano stati presi in considerazione dalla nostra ricerca iniziale o da quella degli altri team con cui
            abbiamo tentato di integrare le informazioni.
\end{enumerate}
\begin{figure}[h]
      \includegraphics[width=\linewidth]{/home/soros/Immagini/Schermata da 2022-01-04 18-34-02.png}
\end{figure}
\newpage
\section{BENEFICI D'INTEGRAZIONE}
Come accennato nella scorsa sezione, l'integrazione di più fonti all'interno di una stessa base di dati consente
di arricchire le informazioni già raccolte in precedenza, nel caso migliore. Purtroppo nella stragrande maggioranza
dei casi, almeno per ciò che riguarda i nostri test, il risultato è stato inconsistente. Ipoteticamente però, se si riuscissero
ad integrare tutti i dati raccolti dalle varie fonti, si potrebbe generare una base di dati ricca di informazioni $dettagliate$
relative ad ogni medico statunitense (con l'aggiunta di alcuni medici italiani). %Questo renderebbe più facile
% \begin{figure}[h!]
%       \centering
%       \begin{subfigure}[b]{0.4\linewidth}
%         \includegraphics[width=\linewidth]{/home/soros/Immagini/Schermata da 2022-01-04 18-37-28.png}
%       %   \caption{Coffee.}
%       \end{subfigure}
%       \begin{subfigure}[b]{0.4\linewidth}
%         \includegraphics[width=\linewidth]{/home/soros/Immagini/Schermata da 2022-01-04 18-38-00.png}
%       %   \caption{More coffee.}
%       \end{subfigure}
%       % \caption{The same cup of coffee. Two times.}
%       % \label{fig:coffee}
%     \end{figure}
\begin{figure}[h!]%[b]{0.4\linewidth}
      \includegraphics[width=\linewidth]{/home/soros/Immagini/Schermata da 2022-01-04 18-37-28.png}
      %   \caption{Coffee.}
\end{figure}
\begin{figure}[h!]%[b]{0.4\linewidth}
      \includegraphics[width=\linewidth]{/home/soros/Immagini/Schermata da 2022-01-04 18-38-00.png}
      %   \caption{More coffee.}
\end{figure}
\newpage
\section{AZIONI NECESSARIE}
Per poter rendere completamente integrabili le fonti da noi analizzate nel corso di questo terzo homework, è necessario
prendere delle decisioni relative al nome da dare agli attributi ed eventualmente eliminare le informazioni superflue. Nello specifico
facciamo riferimento al caso che abbiamo riscontrato nell'integrazione tra le nostre fonti e quelle del team A$\&$A sulle Aziende.
In quel caso, nella nostra repository erano presenti più informazioni accorpate all'interno di una stessa colonna (Address) che risultava quindi più
specifica rispetto a quelle presenti nell'altra sorgente (Country). \newline
Un'altra possibile soluzione potrebbe essere quella di duplicare le ennuple relative alla stessa azienda collocata in luoghi
geografici diversi, specificando però in una colonna apposita una chiave che consenta di distinguere le più entità (ad esempio
si potrebbe utilizzare come doppia chiave il nome dell'azienda e il paese geografico in cui è registrata). \newline
Una tabella potrebbe essere ad esempio: \textit{"Name","Country", "Global Ranking", "National ID", "Address","Industry Category","Est. of Ownership","SIC Code"}. \newline
Per quanto riguarda i professionisti, invece, poiché le difficoltà riscontrare riguardano tutte l'impossibilità di distinguere
dei casi di omonimia da casi di sovrapposizione, una soluzione dal punto di vista degli schemi non è possibile (senza
essere totalmente sicuri di aver fatto un ottimo lavoro), perciò andrebbe eseguito un lavoro a monte e raccogliere, ove possibile,
delle informazioni che consentano di identificare in maniera totalmente univoca una persona dall'altra.
\newpage
\section{RISCHI E SFIDE}
Nel corso di questo esperimento, la sfida più grande è stata quella di ricercare nelle altre fonti
le stesse entità che avevamo raccolto in precedenza noi. In alcuni casi questa ricerca non aveva senso,
come nel caso dei medici, mentre in altri abbiamo dovuto integrare l'uso di programmi per una ricerca
automatica (poco faticosa, ma poco redditizia), ad una ricerca manuale (più faticosa, ma più redditizia).\newline
In seguito a questo, abbiamo riscontrato tutte e tre le grandi difficoltà dell'integrazione dei dati: ambiguità semantica,
rappresentazione ambigua di un'istanza e inconsistenza dei dati.
\end{document}